\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=green, linkcolor=blue, unicode=true}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{latexsym, amsfonts, amssymb, amsmath}
\usepackage[margin=2.2cm]{geometry}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{framed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}

\graphicspath{{Figures/}}  % Location of the graphics files (set up for graphics to be in PDF format)

\setlength{\headheight}{15.2pt}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\thisfancypage{
\setlength{\fboxsep}{0pt}
\fbox}{} 
\begin{center}
    \includegraphics[width=3cm, height=4.2cm]{bkpaintlogo}\\[1cm]
    {\fontsize{32pt}{1}\selectfont Hướng dẫn cài đặt}\\
    {\fontsize{20pt}{1}\selectfont Chương trình BKPaint}\\[2cm]
\end{center}

%%\hspace{5cm}  Đề tài 10 : Đường đi ngắn nhất trên đồ thị
%\begin{flushright}
%    \parbox[t]{8cm}{
%    \textbf{Nguyễn Duy Thành - }CNTT1 20102737\\}%[12pt]
%    %\textbf{Vũ Văn Hiệp-}CNTT2 20101545}\\[12pt]
%    %\textbf{Bạch Văn Hải-}CNTT1 20101464}\\[12pt]
%\end{flushright}
%
%\hspace{5cm} Giáo viên hướng dẫn\hspace{24pt} :
%\begin{flushright} \textbf{\parbox[t]{8cm}{    
%        \textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{Phạm Đăng Hải}
%        }}
%\end{flushright}
%    \vspace{2cm}
%\begin{center}
%        {\fontsize{16pt}{1}\selectfont HÀ NỘI}\\
%        {\fontsize{16pt}{1}\today}
%\end{center}

    \newpage

    \tableofcontents
    \newpage

    \pagestyle{fancy}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
    \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}}

    \rhead{\leftmark}

%==================== Giới thiệu ===============================
\chapter{Hướng dẫn cài đặt trên Linux}
    \section{Với các distro họ Debian, bản 32 bit}

    Cài đặt bằng file .deb đi kèm, có thể sử dụng dòng lệnh sau:
    \begin{verbatim}
$ sudo dpkg -i <tên file>
    \end{verbatim}

    \section{Với ArchLinux}
        \subsection{Biên dịch và tạo gói cài đặt}
        Sử dụng lệnh:
        \begin{verbatim}
$ cd <Thư mục chứa file PKGBUILD>
$ makepkg
        \end{verbatim}
        
        Sẽ cho ra một file có dạng bkpaint-*.tar.xz

        Câu lệnh trên tải mã nguồn từ git reposity nên cần có internet mới hoạt
        động được.

        \subsection{Cài đặt vào hệ thống}
        \begin{verbatim}
$ sudo pacman -U <gói cài đặt vừa tạo>
        \end{verbatim}

    \section{Với các distro khác}
        Với các distro khác, hiện chưa có gói cài đặt sẵn nên phải biên dịch từ
        mã nguồn.
        Để biên dịch được BKPaint, cần có:
        \begin{itemize}
            \item Qt libs, có thể cài đặt từ kho phần mềm tương ứng của distro
            \item git
            \item cmake >= 2.6: để sinh Makefile
            \item Trình biên dịch hỗ trợ C++11, khuyên dùng gcc >= 4.7 và llvm
                clang >= 3.1
        \end{itemize}

        Các câu lệnh biên dịch:
        \begin{verbatim}
$ cd <thư mục mã nguồn>

$ # Nếu có internet thì có thể cập nhật mã nguồn thông qua repo bằng lệnh:
$ git clone https://oopk55group12@bitbucket.org/oopk55group12/bkpaint1.git && cd bkpaint1

$ # Biên dịch
$ cmake -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release -DCMAKE_CXX_COMPILER="tên trình dịch" CMakeList.txt
$ make -j3
        \end{verbatim}

        Chạy chương trình bằng lệnh:
        \begin{verbatim}
$ ./bkpaint
        \end{verbatim}

        Có thể cài đặt vào hệ thống để lần sau không cần phải cd vào thư mục
        chương trình để chạy:
        \begin{verbatim}
$ sudo make install
        \end{verbatim}

        Không khuyến khích cài đặt vào hệ thống vì không thông qua chương trình
        quản lý gói, dễ gây ra không tương thích.

\chapter{Hướng dẫn cài đặt trên MAC OSX}
    Hiện chưa có gói cài đặt trên MAC OSX nên vẫn phải biên dịch lại từ đâu.
    Cách biên dịch và yêu cầu giống như trên Linux, nhưng cần chú ý:
    \begin{itemize}
        \item Cần cài đặt XCode với tùy chọn cài đặt thêm Unix tools,
        \item gcc hoặc clang bản mới nhất cần phải biên dịch lại từ đầu. Để
            thuận tiện cho việc biên dịch và quản lý các gói biên dịch thì nên
            sử dụng \href{http://www.macports.org/}{\texttt{MacPorts}}. Tương
            tự với git.
        \item cmake và Qt libs có thể download bản mới nhất dành cho MAC OSX ở
            trang chủ.
    \end{itemize}

\chapter{Hướng dẫn cài đặt trên Windows}
    \section{Cài đặt từ gói cài đặt đi kèm}
        Với Window 32 bit thì đã có gói cài đặt đi kèm. Cài đặt như các chương
        trình bình thường.

        Chú ý khi đến hộp thoại chọn kiểu cài đặt. Nếu trong máy đã có Qt
        libs và gcc libs thì có thể chọn cài đặt kiểu Basic. Nếu không thì chọn
        Full install.

    \section{Biên dịch chương trình}
        Để biên dịch chương trình trên Windows thì cách làm và yêu cầu cũng
        giống như Linux và MAC OSX. Nhưng cần chú ý:
        \begin{itemize}
            \item Cài đặt gcc, make bằng
                \href{http://www.mingw.org/}{\texttt{MinGW}},
            \item Qt libs bản build sẵn cho Windows trên trang chủ không tương
                thích với gcc 4.7. Cần phải biên dịch Qt từ đầu (xem hướng dẫn
                tại:\\
                \href{http://qt-project.org/wiki/Building\_Qt\_Desktop\_for\_Windows\_with\_MinGW}
                {\texttt{http://qt-project.org/wiki/Building\_Qt\_Desktop\_for\_Windows\_with\_MinGW}})\\
                hoặc sử dụng bản build sẵn tại\\
                \href{https://docs.google.com/file/d/0B13KLEbRGvnDeDNiUmdhOUs4cG8/edit}
                {\texttt{https://docs.google.com/file/d/0B13KLEbRGvnDeDNiUmdhOUs4cG8/edit}}\\
                (bắt buộc phải giải nén vào ổ C).
            \item cmake download tại trang chủ
            \item git cho windows có thể download tại
                \href{http://git-scm.com/download/win}{\texttt{http://git-scm.com/download/win}}
            \item Sau khi cài đặt các chương trình cần phải sửa biến môi
                trường: \\
                thêm ;C:$\backslash$MinGW$\backslash$bin;C:$\backslash$Qt$\backslash$4.8.2$\backslash$bin
                        vào biến môi trường PATH

            \item Gõ các lệnh cài đặt, biên dịch trên Git Shell. Lệnh make thay
                bằng lệnh mingw32-make
        \end{itemize}



%======================REFERENCE================================

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{reference}

%==================================finish=========================

\end{document}
